%==========================================================
%  CV PROFESIONAL — LaTeX + GitHub Actions
%  Edita tus datos aquí y haz push. GitHub Actions
%  compilará el PDF automáticamente.
%==========================================================
\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% ── Paquetes ──────────────────────────────────────────────
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin=1.8cm, top=1.6cm, bottom=1.6cm]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{parskip}
\usepackage{calc}

% ── Colores ───────────────────────────────────────────────
\definecolor{accent}{HTML}{B71C1C}
\definecolor{darktext}{HTML}{1A1A2E}
\definecolor{graytext}{HTML}{555555}
\definecolor{lightgray}{HTML}{E0E0E0}
\definecolor{softbg}{HTML}{F5F5F5}

% ── Configuración general ────────────────────────────────
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=accent,
    urlcolor=accent,
    pdfauthor={Tu Nombre},
    pdftitle={Curriculum Vitae}
}
\setlength{\parindent}{0pt}
\pagestyle{empty}

% ── Formato de secciones ─────────────────────────────────
\titleformat{\section}
  {\Large\bfseries\color{accent}}
  {}
  {0em}
  {}
  [\vspace{-6pt}\textcolor{accent}{\rule{\linewidth}{1.5pt}}\vspace{-4pt}]

\titlespacing*{\section}{0pt}{14pt}{8pt}

% ── Comandos personalizados ──────────────────────────────

% Entrada de experiencia / educación
\newcommand{\cventry}[4]{%
  \textbf{\color{darktext}#1} \hfill {\small\color{graytext}#2} \\
  {\color{accent}\textit{#3}} \hfill {\small\color{graytext}#4}
  \vspace{4pt}
}

% Barra de habilidad
\newcommand{\skillbar}[2]{%
  \begin{tikzpicture}[baseline=-0.5ex]
    \fill[lightgray, rounded corners=2pt] (0,0) rectangle (3.2,0.22);
    \fill[accent, rounded corners=2pt] (0,0) rectangle ({3.2*#2/100},0.22);
  \end{tikzpicture}
  \hspace{4pt}{\small #1}%
  \par\vspace{3pt}
}

% Etiqueta / tag
\newcommand{\cvtag}[1]{%
  \tikz[baseline=-0.5ex]{
    \node[fill=softbg, draw=lightgray, rounded corners=8pt,
          inner xsep=7pt, inner ysep=3pt,
          font=\small\bfseries\color{darktext}] {#1};
  }\hspace{1pt}%
}

%==========================================================
%  DOCUMENTO
%==========================================================
\begin{document}

% ╔════════════════════════════════════════════════════════╗
% ║  ENCABEZADO                                           ║
% ╚════════════════════════════════════════════════════════╝
\begin{center}
  {\Huge\bfseries\color{darktext} Dorito}\\[8pt]
  {\large\color{accent} Desarrollador Full Stack}\\[12pt]
  {\small\color{graytext}
    \faEnvelope\hspace{4pt}\href{mailto:tu@email.com}{tu@email.com}
    \hspace{12pt}
    \faPhone*\hspace{4pt}+52 123 456 7890
    \hspace{12pt}
    \faMapMarker*\hspace{4pt}Ciudad de México, México
  }\\[4pt]
  {\small\color{graytext}
    \faGithub\hspace{4pt}\href{https://github.com/tuusuario}{github.com/tuusuario}
    \hspace{12pt}
    \faLinkedin\hspace{4pt}\href{https://linkedin.com/in/tuusuario}{linkedin.com/in/tuusuario}
    \hspace{12pt}
    \faGlobe\hspace{4pt}\href{https://tuportafolio.com}{tuportafolio.com}
  }
\end{center}

\vspace{-2pt}
\textcolor{accent}{\rule{\linewidth}{2pt}}
\vspace{6pt}

% ╔════════════════════════════════════════════════════════╗
% ║  PERFIL PROFESIONAL                                   ║
% ╚════════════════════════════════════════════════════════╝
\section{\faUser\hspace{6pt}Perfil Profesional}

Desarrollador Full Stack con más de 5 años de experiencia diseñando y
construyendo aplicaciones web escalables y de alto rendimiento.
Especializado en React, Node.js y arquitecturas en la nube.
Apasionado por el código limpio, las buenas prácticas y la
colaboración en equipo. Busco contribuir en proyectos innovadores
donde pueda aportar valor técnico y seguir creciendo profesionalmente.

% ╔════════════════════════════════════════════════════════╗
% ║  EXPERIENCIA LABORAL                                  ║
% ╚════════════════════════════════════════════════════════╝
\section{\faBriefcase\hspace{6pt}Experiencia Laboral}

\cventry{Desarrollador Full Stack Senior}{Ene 2022 --- Presente}{Empresa Tecnológica S.A.}{Ciudad de México}
\begin{itemize}[leftmargin=14pt, itemsep=1pt, topsep=0pt]
  \item Lideré el rediseño del sistema principal, mejorando el rendimiento en un 40\%.
  \item Implementé arquitectura de microservicios con Node.js, Docker y Kubernetes.
  \item Mentoría técnica a un equipo de 4 desarrolladores junior.
  \item Automatización de pipelines CI/CD reduciendo tiempos de deploy en 60\%.
\end{itemize}
\vspace{8pt}

\cventry{Desarrollador Frontend}{Mar 2019 --- Dic 2021}{Agencia Digital Creativa}{Ciudad de México}
\begin{itemize}[leftmargin=14pt, itemsep=1pt, topsep=0pt]
  \item Desarrollé interfaces interactivas con React y TypeScript para +20 clientes.
  \item Integración de APIs REST y GraphQL con manejo de estado global (Redux, Zustand).
  \item Optimización de rendimiento web, SEO y accesibilidad (WCAG 2.1).
\end{itemize}
\vspace{8pt}

\cventry{Practicante de Desarrollo Web}{Jun 2018 --- Feb 2019}{Startup Innovadora}{Guadalajara}
\begin{itemize}[leftmargin=14pt, itemsep=1pt, topsep=0pt]
  \item Desarrollo de landing pages responsivas con HTML, CSS y JavaScript vanilla.
  \item Mantenimiento y consultas optimizadas en bases de datos MySQL.
\end{itemize}

% ╔════════════════════════════════════════════════════════╗
% ║  EDUCACIÓN                                            ║
% ╚════════════════════════════════════════════════════════╝
\section{\faGraduationCap\hspace{6pt}Educación}

\cventry{Ingeniería en Sistemas Computacionales}{2014 --- 2018}{Universidad Nacional Autónoma}{Ciudad de México}
\begin{itemize}[leftmargin=14pt, itemsep=1pt, topsep=0pt]
  \item Titulado con mención honorífica. Promedio general: 9.2/10
  \item Tesis: \textit{Optimización de algoritmos de búsqueda en grafos distribuidos.}
\end{itemize}

% ╔════════════════════════════════════════════════════════╗
% ║  HABILIDADES TÉCNICAS                                 ║
% ╚════════════════════════════════════════════════════════╝
\section{\faCode\hspace{6pt}Habilidades Técnicas}

\begin{multicols}{2}

\textbf{\color{darktext}Frontend}\\[4pt]
\skillbar{React / Next.js}{95}
\skillbar{TypeScript}{90}
\skillbar{HTML / CSS / Tailwind}{85}
\skillbar{Vue.js}{70}

\columnbreak

\textbf{\color{darktext}Backend \& DevOps}\\[4pt]
\skillbar{Node.js / Express}{90}
\skillbar{Python / Django}{75}
\skillbar{PostgreSQL / MongoDB}{80}
\skillbar{Docker / Kubernetes}{75}

\end{multicols}

\vspace{2pt}
\textbf{\color{darktext}Herramientas \& Otros}\hspace{8pt}
\cvtag{Git}\cvtag{GitHub Actions}\cvtag{AWS}\cvtag{Linux}\cvtag{Figma}\cvtag{Jira}\cvtag{Scrum}\cvtag{Jest}

% ╔════════════════════════════════════════════════════════╗
% ║  CERTIFICACIONES                                      ║
% ╚════════════════════════════════════════════════════════╝
\section{\faCertificate\hspace{6pt}Certificaciones}

\begin{itemize}[leftmargin=14pt, itemsep=3pt, topsep=0pt]
  \item \textbf{AWS Certified Developer -- Associate} \hfill {\small\color{graytext}2023}
  \item \textbf{Meta Front-End Developer Professional Certificate} \hfill {\small\color{graytext}2022}
  \item \textbf{Scrum Master Certified (SMC)} \hfill {\small\color{graytext}2021}
\end{itemize}

% ╔════════════════════════════════════════════════════════╗
% ║  IDIOMAS                                              ║
% ╚════════════════════════════════════════════════════════╝
\section{\faLanguage\hspace{6pt}Idiomas}

\begin{tabularx}{\textwidth}{X X X}
  \textbf{Español} --- Nativo &
  \textbf{Inglés} --- Avanzado (C1) &
  \textbf{Portugués} --- Básico (A2)
\end{tabularx}

% ╔════════════════════════════════════════════════════════╗
% ║  PROYECTOS DESTACADOS                                 ║
% ╚════════════════════════════════════════════════════════╝
\section{\faRocket\hspace{6pt}Proyectos Destacados}

\textbf{\color{darktext}E-Commerce Platform} \hfill
\href{https://github.com/tuusuario/ecommerce}{\faGithub\hspace{2pt}\small\color{accent}Ver repositorio}\\
{\small Plataforma de comercio electrónico construida con Next.js, Stripe y PostgreSQL.
Soporta +10k usuarios concurrentes con SSR y caché distribuida.}
\vspace{8pt}

\textbf{\color{darktext}Task Manager API} \hfill
\href{https://github.com/tuusuario/task-api}{\faGithub\hspace{2pt}\small\color{accent}Ver repositorio}\\
{\small API RESTful con Node.js, Express y MongoDB. Autenticación JWT,
rate limiting y documentación con Swagger. +50 estrellas en GitHub.}

\end{document}
